\chapter{Результаты исследования}
\label{cha:ch_4}

%-----------------------

\section{Интактная группа}

\begin{wrapfigure}{r}{0.45\textwidth}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{inc/img/medians_intact} 
	\caption{Изменение массы тела крыс интактной группы}
	\label{fig:medians_intact}
\end{wrapfigure}

У крыс интактной группы не было выявлено отклонений от нормы. Слизистая 
пищевода, желудка и двенадцатиперстной кишки в норме, складчатость желудка 
сохранена. Строение двенадцатиперстной кишки нормальное. У некоторых крыс в 
желудке обнаружено содержимое. Цвет печени красно-коричневый, однородный. 
Цвет селезенки на разрезе -- темно-вишневый. 

Ферментативный анализ крови (\ref{subsec:methods_ferments}) у крыс интактной 
группы не выявил увеличения ферментов. 

Микробиологическое исследование мезентериальных лимфоузлов (\ref{subsec:methods_microbiology})
у крыс интактной группы не выявило появления микроорганизмов.
%-----------------------%

\cleardoublepage

%-----------------------%
\section{Модель "`Спирт"'}

\begin{wrapfigure}{r}{0.45\textwidth}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{inc/img/medians_alcohol} 
	\caption{Изменение массы тела крыс группы Спирт}
	\label{fig:medians_alcohol}
\end{wrapfigure}

У крыс группы Спирт наблюдается сильное увеличение массы печени ($p = 0.00105$) 
и слепой кишки ($p = 0.0052$). Цвет печени красно-коричневый, размер 
увеличен. Селезенка на разрезе имеет темно-вишневый цвет, присутствует белая 
пульпа. Размер также сильно увеличен. Тест селезенки с перекисью водорода 
дает желтую или ржавую пену. В пищеводе наблюдается расширение вен и сосудов. 
В желудке и двенадцатиперстной кишке наблюдаются незначительные 
кровоизлияния, гиперемия. В желудке и двенадцатиперстной кишке присутствует 
содержимое. Лимфоузлы увеличены, образуют тяж с кровоизлиянием.

\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{inc/img/masses_alcohol.png}
	\caption{Изменение относительных масс внутренних органов}
	\label{fig:masses_alcohol}
\end{figure}


Ферментативный анализ крови (\ref{subsec:methods_ferments}) у крыс группы 
показал значительный рост фермента ALT ($p = 0.00005$).

\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{inc/img/biochemistry_alcohol.png}
	\caption{Ферментативный анализ группы Спирт}
	\label{fig:biochemistry_alcohol}
\end{figure}


Микробиологическое исследование мезентериальных лимфоузлов (\ref{subsec:methods_microbiology})
у крыс группы Спирт выявило наибольший рост у 
представителей рода \emph{Escherichia coli} и \emph{Enterococcus sp.}
Результаты представлены в таблице \ref{tbl:microbiology_alcohol}.

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Микробиология группы Спирт}
	\label{tbl:microbiology_alcohol}
	\begin{threeparttable}
		\begin{tabular}{@{}lrr@{}}
			\toprule
			Микроорганизм           & Me (0.25; 0.75)\% \\ 
			\midrule
			\emph{Escherichia coli} & \num{1e7} (\num{5e6}; \num{1e8})* \\
			\emph{Enterococcus sp.} & \num{1e5} (\num{6e4}; \num{6e5})* \\
			\emph{Klebsiella spp.}  & \num{1e8} (\num{5e7}; \num{6e8})* \\
			\emph{Pseudomonas spp.} & \num{1e3} (\num{5e2}; \num{5e4})* \\ 
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\begin{tablenotes}
			\item * - $p < 0.05$ по сравнению с интактной группой, согласно (\ref{subsec:methods_statistics}).
		\end{tablenotes}
	\end{threeparttable}
\end{table}
%-----------------------%

\cleardoublepage

%-----------------------%
\section{Модель "`Водка"'}

\begin{wrapfigure}{r}{0.45\textwidth}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{inc/img/medians_vodka} 
	\caption{Изменение массы тела крыс группы Водка}
	\label{fig:medians_vodka}
\end{wrapfigure}

У крыс группы Водка наблюдается сильное увеличение массы печени ($p = 0.00032$)
 и слепой кишки ($p = 0.00004$). Цвет печени красно-коричневый с 
кровоизлияниями или точками. Селезенка на разрезе имеет темно-вишневый цвет, 
присутствует ярко выраженная белая пульпа. Слизистая пищевода в норме. Тест 
селезенки с перекисью водорода дает желтую или ржавую пену. В пищеводе 
наблюдается расширение вен и сосудов. В желудке и двенадцатиперстной кишке 
наблюдаются незначительные кровоизлияния, гиперемия. Желудок наполнен 
содержимым. Верхние лимфоузлы увеличены, образуют тяж с кровоизлиянием.

\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{inc/img/masses_vodka.png}
	\caption{Изменение относительных масс внутренних органов}
	\label{fig:masses_vodka}
\end{figure}

Ферментативный анализ крови (\ref{subsec:methods_ferments}) у крыс группы Водка
показал значительный рост ферментов ALT ($p = 0.0115$) и LDH ($p = 0.0021$).

\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{inc/img/biochemistry_vodka.png}
	\caption{Ферментативный анализ группы Водка}
	\label{fig:biochemistry_vodka}
\end{figure}


Микробиологическое исследование мезентериальных лимфоузлов (\ref{subsec:methods_microbiology})
у крыс группы Водка выявило рост 
микроорганизмов рода \emph{Escherichia coli}, \emph{Enterococcus sp.}
Результаты представлены в таблице \ref{tbl:microbiology_vodka}.

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Микробиология группы Водка}
	\label{tbl:microbiology_vodka}
	\begin{threeparttable}
		\begin{tabular}{@{}lrr@{}}
			\toprule
			Микроорганизм           & Me (0.25; 0.75)\% \\ 
			\midrule
			\emph{Escherichia coli} & \num{1e7} (\num{5e6}; \num{6e7})* \\
			\emph{Enterococcus sp.} & \num{1e4} (\num{5e2}; \num{1e4})* \\ 
			\emph{Enterobacter sp.} & \num{0} (\num{0}; \num{1e3}) \\
			\emph{Klebsiella spp.} & \num{0} (\num{0}; \num{5e4}) \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\begin{tablenotes}
			\item * - $p < 0.05$ по сравнению с интактной группой, согласно (\ref{subsec:methods_statistics}).
		\end{tablenotes}
	\end{threeparttable}
\end{table}

%-----------------------%

\cleardoublepage

%-----------------------%
\section{Модель "`Парацетамол"'}

\begin{wrapfigure}{r}{0.45\textwidth}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{inc/img/medians_paracetamol} 
	\caption{Изменение массы тела крыс группы Парацетамол}
	\label{fig:medians_paracetamol}
\end{wrapfigure}
У крыс группы Парацетамол наблюдается сильное увеличение массы печени 
($p = 0.00001$) и слепой кишки ($p = 0.03$). Цвет печени красно-коричневый с 
кровоизлияниями или точками, размеры увеличены. Селезенка на разрезе имеет 
темно-вишневый цвет, присутствует ярко выраженная белая пульпа. Слизистая 
пищевода в норме. Тест селезенки с перекисью водорода дает ржавую пену или 
белую пену с кровью. 
В пищеводе наблюдается расширение вен и сосудов. В желудке и 
двенадцатиперстной кишке наблюдаются кровоизлияния, гиперемия. Желудок 
наполнен большим количеством содержимого. Верхние лимфоузлы увеличены, 
образуют тяж, иногда рыхлый. Наблюдаются проблемы с почкаими - образование 
опухолей, неравномерная зеленоватая окраска.

\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{inc/img/masses_paracetamol.png}
	\caption{Изменение относительных масс внутренних органов}
	\label{fig:masses_paracetamol}
\end{figure}

Ферментативный анализ крови (\ref{subsec:methods_ferments}) у крыс группы 
показал значительный рост ферментов ALP ($p = 0.00013$), ALT ($p = 0.007$) и 
LDH ($p = 0.0005$).

\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{inc/img/biochemistry_paracetamol.png}
	\caption{Ферментативный анализ группы Парацетамол}
	\label{fig:biochemistry_paracetamol}
\end{figure}


Микробиологическое исследование мезентериальных лимфоузлов (\ref{subsec:methods_microbiology})
 у крыс группы Парацетамол выявило наибольший рост 
микроорганизмов рода \emph{Enterobacter sp.}, а также \emph{Enterococcus sp.}
  Результаты представлены в таблице \ref{tbl:microbiology_paracetamol}.

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Микробиология группы Парацетамол}
	\label{tbl:microbiology_paracetamol}
	\begin{threeparttable}
		\begin{tabular}{@{}lrr@{}}
			\toprule
			Микроорганизм           & Me (0.25; 0.75)\% \\ 
			\midrule
			\emph{Escherichia coli} & \num{0} (\num{0}; \num{5e7})\\
			\emph{Enterococcus sp.} & \num{1e3} (\num{0}; \num{6e3})* \\ 
			\emph{Enterobacter sp.} & \num{1e8} (\num{5e7}; \num{1e9})* \\
			\emph{Staphylococcus sp.} & \num{0} (\num{0}; \num{6e3})\\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\begin{tablenotes}
			\item * - $p < 0.05$ по сравнению с интактной группой, согласно (\ref{subsec:methods_statistics}).
		\end{tablenotes}
	\end{threeparttable}
\end{table}
%-----------------------%

\cleardoublepage

%-----------------------%
\section{Модель "`Тетрахлорэтан + спиртной напиток (водка)"'}

\begin{wrapfigure}{r}{0.45\textwidth}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{inc/img/medians_ccl4} 
	\caption{Изменение массы тела крыс группы Тетрахлорэтан}
	\label{fig:medians_ccl4}
\end{wrapfigure}
У крыс группы Тетрахлорэтан наблюдается сильное увеличение массы печени ($p = 0.00032$) 
и слепой кишки ($p = 0.03$). Цвет печени красно-коричневый с 
кровоизлияниями или точками. Селезенка на разрезе имеет темно-вишневый цвет, 
присутствует ярко выраженная белая пульпа. Слизистая пищевода в норме. Тест 
селезенки с перекисью водорода дает желтую или ржавую пену. 
В пищеводе наблюдается расширение вен и сосудов. В желудке и 
двенадцатиперстной кишке наблюдаются незначительные кровоизлияния, гиперемия. 
Желудок наполнен содержимым. Верхние лимфоузлы увеличены, образуют тяж с 
кровоизлиянием.

\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{inc/img/masses_ccl4.png}
	\caption{Изменение относительных масс внутренних органов}
	\label{fig:masses_ccl4}
\end{figure}

Ферментативный анализ крови (\ref{subsec:methods_ferments}) у крыс группы 
Тетрахлорэтан показал значительный рост ферментов ALT ($p = 0.0115$) и LDH ($p = 0.0021$).

\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{inc/img/biochemistry_ccl4.png}
	\caption{Ферментативный анализ группы Тетрахлорэтан}
	\label{fig:biochemistry_ccl4}
\end{figure}


Микробиологическое исследование мезентериальных лимфоузлов (\ref{subsec:methods_microbiology}) 
у крыс группы Тетрахлорэтан выявило большой 
рост микроорганизмов рода \emph{Escherichia coli} и \emph{Enterococcus sp.} 
Результаты представлены в таблице \ref{tbl:microbiology_ccl4}.

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Микробиология группы Тетрахлорэтан}
	\label{tbl:microbiology_ccl4}
	\begin{threeparttable}
		\begin{tabular}{@{}lr@{}}
			\toprule
			Микроорганизм           & Me (0.25; 0.75)\%      \\ 
			\midrule
			\emph{Escherichia coli} & \num{1e6} (\num{1e6}; \num{1e7})*\\
			\emph{Enterococcus sp.} & \num{1e5} (\num{1e6}; \num{1e7})*\\
			\emph{Klebsiella spp.} & \num{0} (\num{0}; \num{6e7})\\
			\emph{Proteus sp.} & \num{0} (\num{0}; \num{0})\\\bottomrule
		\end{tabular}
		\begin{tablenotes}
			\item * - $p < 0.05$ по сравнению с интактной группой, согласно (\ref{subsec:methods_statistics}).
		\end{tablenotes}
	\end{threeparttable}
\end{table}
